
\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item %Déterminer la décomposition en produit de facteurs premiers de \num{2744}.
\num{2744} est multiple de 4 : $\num{2744} = 4 \times 686 = 4 \times 2 \times 343$.

Or $343 = 350 - 7 = 7\times 50 - 7\times 1 = 7 \times 49 = 7 \times 7 \times 7$.

Donc $\num{2744} = 2^3 \times 7^3$.
		\item %En déduire la décomposition en produit de facteurs premiers de $\num{2744}^2$.
Le résultat précédent entraîne :
		
$\num{2744}^2 = \left(2^3 \times 7^3 \right)^2 = \left(2^3 \right)^2 \times \left(7^3 \right)^2 = 2^6 \times 7^6$.
		\item %À l'aide de cette décomposition, trouver $x$ tel que $x^3 = \num{2744}^2$.
Inversement le résultat précédent peut s'écrire :
		
$\num{2744}^2 = 2^6 \times 7^6 = \left(2^2 \right)^3 \times \left(7^2 \right)^3 = \left(2^2 \times 7^2 \right)^3 = (4 \times 49)^3 = 196^3$.		
	\end{enumerate}
\item %Soient $a$ et $b$ deux nombres entiers supérieurs à 2 tels que $a^3 = b^2$.
	\begin{enumerate}
		\item %Calculer $b$ lorsque $a = 100$.
On a donc$100^3 = b^2$ ou $\num{1000000} = b^2$, d'où $b = \num{1000}$.
		\item %Déterminer deux nombres entiers $a$ et $b$ supérieurs à 2 et inférieurs à 10 qui vérifient l'égalité $a^3 = b^2$.
\begin{itemize}
\item Si $a = 3,\; a^3 = 27$ qui n'est pas un carré ;
\item Si $a = 4,\; a^3 = 64$ qui est le  carré de 8 ;
\item Si $a = 5,\; a^3 = 125$ qui n'est pas un carré ;
\item Si $a = 6,\; a^3 = 216$ qui n'est pas un carré ;
\item Si $a = 7,\; a^3 = 343$ qui n'est pas un carré ;
\item Si $a = 8,\; a^3 = 512$ qui n'est pas un carré ;
\item Si $a = 9,\; a^3 = 729$ qui est le  carré de 27, mais $27 > 10$.
\end{itemize}
	
Il y a donc une solution : $4^3 = 8^2$.	
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

